<resources>
    <string name="app_name">DelStat</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="login">Login</string>
    <string name="delstat_icon">DelStat icon</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="login_masuk">Masuk</string>
    <string name="masuk">Masuk</string>
    <string name="lupa_password_question">Lupa Password?</string>
    <string name="lupa_password">Lupa Password</string>
    <string name="buat_akun">Buat Akun</string>
    <string name="register">Register</string>
    <string name="edit_profil">Edit Profil</string>
    <string name="hasil_kuis">Hasil Kuis</string>
    <string name="logout">Logout</string>
    <string name="jenjang">Jenjang</string>
    <string name="data_anda">Data Anda</string>
    <string name="foto_profil">Foto Profil</string>
    <string name="nama">Nama</string>
    <string name="message_not_login">Oops, sepertinya Anda belum login</string>
    <string name="edit_password">Edit Password</string>
    <string name="nomor_telepon">Nomor Telepon</string>
    <string name="password_saat_ini">Password saat ini</string>
    <string name="password_baru">Password baru</string>
    <string name="request_analisis_data">Request</string>
    <string name="judul_analisis_data">Judul</string>
    <string name="deskripsi_analisis_data">Deskripsi</string>
    <string name="pilih_file_analisis_data">Pilih File</string>
    <string name="submit_analisis_data">Submit</string>
    <string name="desc_button_file_analisis_data">File Analisis Data</string>
    <string name="button_edit_analisisdata">Edit</string>
    <string name="button_cancel_analisisdata">Batalkan</string>
    <string name="request_dikirimkan_oleh_analisis_data">Request dikirimkan oleh</string>
    <string name="konsep_peluang">Konsep Peluang</string>
    <string name="variabel_acak">Variabel Acak</string>
    <string name="distribusi_probabilitas_diskrit">Beberapa Distribusi Probabilitas Diskrit</string>
    <string name="distribusi_probabilitas_kontinu">Beberapa Distribusi Probabilitas Kontinu</string>
    <string name="pengantar_statistik_dan_analisis_data">Pengantar Statistik dan Analisis Data</string>
    <string name="teknik_sampling">Teknik Sampling</string>
    <string name="anova">Rancangan Percobaan (ANOVA)</string>
    <string name="konsep_estimasi">Konsep Estimasi</string>
    <string name="pengujian_hipotesis">Pengujian Hipotesis</string>
    <string name="regresi_linear_sederhana_dan_korelasi">Regresi Linear Sederhana dan Korelasi</string>
    <string name="tambah">Tambah</string>
    <string name="tambah_literatur">Tambah Literatur</string>
    <string name="judul_literatur">Judul</string>
    <string name="penulis_literatur">Penulis</string>
    <string name="tahun_terbit_literatur">Tahun Terbit</string>
    <string name="tags_literatur">Tags</string>
    <string name="desc_file_literatur">File Literatur</string>
    <string name="desc_change_file_literatur">Klik di sini, jika inign mengganti file</string>
    <string name="button_edit_literatur">Edit</string>
    <string name="updated_at_literatur">Literatur diperbaharui oleh</string>
    <string name="created_at_literatur">Literatur dibuat oleh</string>
    <string name="pilih_file_literatur">Pilih File</string>
    <string name="chat_baru">Chat Baru</string>
    <string name="message_delivered">D</string>
    <string name="message_read">R</string>
    <string name="definisi_anova_1">Analisis of Varians adalah suatu metode analisis statistika yang termasuk ke dalam cabang statistika inferensi. ANOVA (Analisis of Varians) dapat digunakan untuk menganalisis pengaruh perlakuan dalam suatu percobaan.</string>
    <string name="definisi_anova_2">Misalnya: pengaruh dosis pupuk terhadap hasil panen, pengaruh algoritma terhadap kecepatan running program, pengaruh metode penjualan terhadap pendapatan, dll. Jika tabel ANOVA menghasilkan keputusan tolak H0 maka seharusnya dilakukan uji perbandingan sebagai uji lanjutan untuk mencari level perlakuan yang paling optimum</string>
    <string name="definisi_anova_3">Homogenitas/kesamaan ragam dan normalitas data adalah asumsi dalam ANOVA dan regresi.</string>
    <string name="penjelasan_one_way_anova"><![CDATA[Satu variabel dependen dari satu faktor dengan > 2 taraf Merupakan analisis untuk percobaan dengan Rancangan Acak Lengkap (RAL).]]></string>
    <string name="penjelasan_two_way_anova"><![CDATA[Satu variabel dependen dengan 2 faktor Pengembangan uji t-paired & merupakan analisis untuk percobaan dengan Rancangan Acak Kelompok (RAK).]]></string>
    <string name="penjelasan_konsep_peluang_ruang_sampel">Himpunan semua hasil (outcomes) yang mungkin dari suatu percobaan statistika. Hasil dalam ruang sampel disebut titik sampel.</string>
    <string name="penjelasan_konsep_peluang_kejadian">Himpunan bagian dari ruang sample.</string>
    <string name="penjelasan_konsep_peluang_komplemen">Semua unsur yang tidak termasuk dalam kejadian.</string>
    <string name="penjelasan_konsep_peluang_irisan">Semua unsur yang termasuk dalam A dan B.</string>
    <string name="penjelasan_konsep_peluang_gabungan">Semua unsur yang termasuk dalam A atau B.</string>
    <string name="penjelasan_konsep_peluang_permutasi">Suatu sususan yang dapat dibentuk dari satu kumpulan benda yang diambil sebagian atau seleuruhnya dengan memerhatikan urutannya.</string>
    <string name="penjelasan_konsep_peluang_kombinasi">Suatu sususan yang dapat dibentuk dari satu kumpulan benda yang diambil sebagian atau seleuruhnya dengan tidak memerhatikan urutannya.</string>
    <string name="penjelasan_konsep_peluang_peluang">Peluang suatu kejadian A adalah jumlah bobot semua titik sampel yang termasuk A.</string>
    <string name="penjelasan_konsep_peluang_peluang_bersyarat">Peluang bersyarat merupakan peluang terjadinya suatu kejadian setelah kejaian lain terjadi.</string>
    <string name="penjelasan_peubah_acak_definisi">Peubah acak merupakan suatu fungsi yang mengaitkan suatu bilangan real pada setiap unsur dalam ruang sampel.</string>
    <string name="penjelasan_peubah_acak_ruang_sampel_diskrit">Ruang sampel diskrit, merupakan ruang sampel yang mengandung titik yang berhingga banyanya atau sederetan anggota yang banyaknya sebanyak bilangan bulat.</string>
    <string name="penjelasan_peubah_acak_ruang_sampel_kontinu">-\tRuang sampel kontinu, merupakan ruang sampel yang mengandung titik yang tak berhingga banyaknya dan banyaknya sebanyak titik pada sepotong garis</string>
    <string name="penjelasan_peubah_acak_distribusi_diskrit">Distribusi kumulatif F(X) suatu peubah acak diskrit X dengan distribusi peluang f(x) dinyatakan oleh</string>
    <string name="penjelasan_peubah_acak_fungsi_peluang_kontinu">Fungsi f(x) adalah Fungsi padat peluang peubah acak kontiniu x yang didefenisikan di atas himpunan semua bilangan Real R, jika</string>
    <string name="penjelasan_peubah_acak_distribusi_kumulatif_peubah_acak_kontinu">F(x) suatu peubah acak kontinu X dengan fungsi padat f(x) dinyatakan oleh</string>
    <string name="penjelasan_peubah_acak_distribusi_empiris">Distribusi empiris merupakan distribusi sebaran data actual dari observasi atau eksperimen dengan pengelompokan dalam distribusi frekuensi.</string>
    <string name="penjelasan_peubah_acak_distribusi_peluang_diskrit">Himpunan pasangan terurut (x, f(x)) merupakan suatu fungsi peluang, fungsi massa peluang, atau distribusi peluang dari peubah acak dikrit X, untuk semua kemungkinan berikut:</string>
    <string name="penjelasan_distribusi_kontinu_definisi">Distribusi kontinu biasanya digunakan untuk menggambarkan variable yang diasumsikan tidak terbatas berkorespondensi pada titik-titik sebuah garis interval.</string>
    <string name="penjelasan_distribusi_kontinu_distribusi_uniform_kontinu">Suatu peubah acak x pada interval (a,b) dikatakan berdistribusi uniform kontinu jika nilai f(x) adalah tetap untuk tiap x dalam interval (a,b) dengan fungsi pdf (probability density function)</string>
    <string name="penjelasan_distribusi_kontinu_distribusi_normal">Distribusi normal dengan fungsi probabilitas ini kemudian akan menunjukkan variable atau penyebaran distribusi. Fungsi ini akan dibuktikan dengan grafik berbentuk lonceng yang memuncak dibagian tengah hingga melandai di kedua sisinya dengan nilai yang sifatnya setara.</string>
    <string name="penjelasan_distribusi_kontinu_distribusi_normal_2">Titik puncak adalah pada mean yang juga merupakan median dan modus. Luas total di bawah kurva adalah 1 (0,5 di sebelah kiri mean dan 0,5 ke kanan).</string>
    <string name="penjelasan_distribusi_kontinu_distribusi_normal_3">Menghitung luas daerah pada kurva sama dengan menghitung peluangnya yang dapat dilihat pada rumus berikut.</string>
    <string name="penjelasan_distribusi_kontinu_distribusi_gamma_eksponensial"><![CDATA[Distribusi Gamma adalah distriibusi fungsi padat yang disebut luas dalam bidang matematika. Perubah acak kontinu x berdistribusi gamma dengan parameter α dan β dengan α>0 dan β>0]]></string>
    <string name="penjelasan_distribusi_kontinu_distribusi_gamma_eksponensial_2">Distribusi eksponensial merupakan distrbusi gamma yang khusus dengan α = 1</string>
    <string name="penjelasan_konsep_estimasi_definisi">Estimasi merupakan suatu metode dimana kita dapat memperkirakan nilai Populasi dengan memakai nilai sampel. Misalnya rata-rata sampel digunakan untuk menaksir rata-rata pupolasi proporsi sampel untuk menaksir proporsi populasi (p), dan jumlah ciri tertentu sampel untuk menaksir jumlah ciri tertentu populasi.</string>
    <string name="penjelasan_konsep_estimasi_definisi_2">Teori inferensi statistika terdiri atas metode untuk menarik inferensi/kesimpulan mengenai populasi. Metode yang digunakan dalam menaksir parameter populasi adalah metode klasik dan metode bayes.</string>
    <string name="penjelasan_konsep_estimasi_estimasi_bayes_1">Dalam pendekatan klasik, penaksir atau fungsi keputusan hanya berdasarkan informasi dari n sampel yang diambil. Peluang yang dikaitkan dengan prior disebut peluang pribadi.</string>
    <string name="penjelasan_konsep_estimasi_estimasi_bayes_2">Distribusi awal (prior) merupakan distribusi yang menyatakan informasi dari parameter yang akan diduga. Distribusi akhir (posterior) merupakan distribusi gabungan sampel.</string>
    <string name="penjelasan_konsep_estimasi_estimasi_bayes_3">Metode penaksiran bayes menggunakan distribusi awal f(θ) bersama distribusi gabungan sampel f(x1,x2,…,xn ; θ)</string>
    <string name="penjelasan_konsep_estimasi_estimasi_bayes_4">Rataan distribusi panca f(θ| x1,x2,…,xn) dinyatakan dengan θ*, disebut taksiran bayes untuk θ.</string>
    <string name="penjelasan_konsep_estimasi_estimasi_bayes_5"><![CDATA[Selang a < θ < b akan disebut selang bayes (1 – α) 100% untuk θ, bila]]></string>
    <string name="message_chat_empty">Mulai chat baru sekarang</string>
    <string name="button_chat_analisisdata">Chat</string>
    <string name="penjelasan_regresi_korelasi_regresi_linier_sederhana">Regresi adalah model/persamaan yang menggambarkan hubungan antara variabel prediktor (independent) terhadap variabel respon (dependen). Dalam menggambarkan hubungan antara prediktor (X) dan respon (Y), kadang data membentuk pola tertentu. Model-model regresi, yaitu regresi linier sederhana (predictor hanya satu) dan regresi linier berganda/majemuk (predictor lebih dari satu).</string>
    <string name="penjelasan_regresi_korelasi_uji_anova">ANOVA digunakan untuk menguji hipotesis rata-rata lebih dari 2 populasi dengan konsep membandingkan ragam (uji F).</string>
    <string name="penjelasan_regresi_korelasi_korelasi">Korelasi adalah sebuah ukuran yang menyatakan tingkat keeratan hubungan dua variabel atau lebih (nilai korelasi antara -1 s.d. 1). Analisis korelasi mengukur seberapa eratnya hubungan antara dua peubah acak dengan menggunakan suatu bilangan (koefisien korelasi).</string>
    <string name="penjelasan_regresi_korelasi_korelasi_2">Korelasi berdasarkan skala data dibagi menjadi dua, yaitu nominal/ordinal yang menggunakan korelasi Rank Spearman, dan interval/ratio yang menggunakan korelasi Pearson.</string>
    <string name="penjelasan_regresi_korelasi_korelasi_3">Korelasi berdasarkan arah hubungannya dibagi menjadi tiga, yaitu korelasi positif jika arah hubungannya searah, korelasi negatif jika arah hubungannya berlawanan arah, dan korelasi nihil jika perubahan kadang searah tetapi kadang berlawanan arah.</string>
    <string name="penjelasan_regresi_korelasi_nilai_koefisien_korelasi">Berikut adalah pedoman untuk memberikan interpretasi serta analisis bagi koefisien korelasi menurut Prof. Dr. Sugiyono dalam buku Metode Penelitian Administrasi.</string>
    <string name="penjelasan_regresi_korelasi_nilai_koefisien_korelasi_2">0.00 – 0.199 \t= sangat rendah</string>
    <string name="penjelasan_regresi_korelasi_nilai_koefisien_korelasi_3">0.20 – 0.3999\t= rendah</string>
    <string name="penjelasan_regresi_korelasi_nilai_koefisien_korelasi_4">0.40 – 0.999\t= sedang</string>
    <string name="penjelasan_regresi_korelasi_nilai_koefisien_korelasi_5">0.60 – 0.7999\t= kuat</string>
    <string name="penjelasan_regresi_korelasi_nilai_koefisien_korelasi_6">0.80 – 1.000\t= sangat kuat</string>
    <string name="penjelasan_regresi_korelasi_uji_korelasi">H0 = nilai korelasi tidak signifikan (r=0)</string>
    <string name="penjelasan_regresi_korelasi_uji_korelasi_2">H1 = nilai korelasi signifikan</string>
    <string name="penjelasan_regresi_korelasi_uji_korelasi_3">Alpha = 0.05</string>
    <string name="penjelasan_regresi_korelasi_uji_korelasi_4">Statistik uji yang digunakan adalah uji t</string>
    <string name="penjelasan_regresi_korelasi_uji_korelasi_5"><![CDATA[Tolak H0 terjadi jika P-value kurang dari alpha (p-value < 0.05)]]></string>
    <string name="penjelasan_teknik_sampling_jenis_populasi_1">1. Berdasarkan jumlah, populasi dibagi menjadi populasi terbatas dan populasi tak terbatas.</string>
    <string name="penjelasan_teknik_sampling_jenis_populasi_2">2. Berdasarkan masalah, populasi dibagi menjadi populasi homogen dan populasi heterogen.</string>
    <string name="penjelasan_teknik_sampling_alasan_sampling_1">1.Dapat menghemat waktu, biaya, tenaga.</string>
    <string name="penjelasan_teknik_sampling_alasan_sampling_2">2.Seringkali tidak diketahui objeknya secara keseluruhan.</string>
    <string name="penjelasan_teknik_sampling_alasan_sampling_3">3.Bisa merugikan jika dilakukan sensus.</string>
    <string name="penjelasan_teknik_sampling_alasan_sampling_4">4.Untuk sumberdaya yang terbatas, pengambilan sampel dapat memperluas cakupan studi.</string>
    <string name="penjelasan_teknik_sampling_alasan_sampling_5">5.Apabila akses ke seluruh populasi dapat dilakukan, pengambilan sampel adalah satu-satunya pilihan.</string>
    <string name="penjelasan_teknik_sampling_parameter_dan_statistik_1">Parameter adalah istilah untuk besaran yang berupa data atau angka ringkasan yang menunjukkan ciri dari suatu populasi (parameter untuk populasi). Statistik adalah istilah untuk besaran yang berupa data atau angka ringkasan yang menunjukkan ciri dari suatu sampel (statistic untuk sampel).</string>
    <string name="penjelasan_teknik_sampling_simple_random_sampling_1">Pengambilan sampel anggota populasi dilakukan secara acak tanpa memperhatikan strata yang ada dalam populasi. Besarnya populasi harus diketahui oleh peneliti. Populasi homogen. Dapat dilakukan dengan pengundian dan tabel bilangan acak.</string>
    <string name="penjelasan_teknik_sampling_proportionate_stratified_random_sampling_1">Digunakan pada populasi yang mempunyai susunan bertingkat atau berlapis-lapis. Populasi tidak homogen dan berstrata secara proporsional. Kriteria jelas untuk mestratifikasi. Diketahui jumlah tiap tingkatan.</string>
    <string name="penjelasan_teknik_sampling_disproportionate_stratified_random_sampling_1">Jumlah sampel bila populasinya berstrata tetapi kurang proporsional.</string>
    <string name="penjelasan_teknik_sampling_cluster_sampling_1">Populasi tidak terdiri dari individu-individu, melainkan terdiri dari kelompok-kelompok individu. Digunakan bila populasi tidak mendapat kerangka sampling.</string>
    <string name="penjelasan_teknik_sampling_besar_sampel_menurut_yang_diteliti_1">Secara kuantitatif besarnya sampel dapat ditentukan dengan menggunakan rumus matematika sebagai berikut.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_definisi_1">Statistik adalah ukuran untuk menyatakan kumpulan angka-angka atau data mengenai suatu hal (persentase, rata-rata, standar deviasi, dll).</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_definisi_2">Statistika adalah ilmu yang berhubungan dengan cara pengumpulan data, pengolahan atau analisis data, penyajian data dan interpretasi data untuk membuat suatu keputusan.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_definisi_3">Data adalah kumpulan informasi yang diperoleh dari suatu pengamatan, dapat berupa angka, lambing atau sifat.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_istilah_1">1. Statistika Deskriptif \nMempelajari cara penyusunan dan penyajian data yang dikumpulkan. Yang termasuk disini antara lain rata-rata, simpangan baku, median, dsb.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_istilah_2">2. Statistika Inferensial \nMempelajari cara penarikan kesimpulan mengenai populasi berdasarkan data yang ada pada sampel. Yang termasuk disini antara lain pengujian hipotesis, anova, regresi dan korelasi, analisis multivariat.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_syarat_1">1. Objektif, sesuai dengan keadaan sebenarnya</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_syarat_2">2. Representatif, mewaikili populasi</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_syarat_3">3. Relevant, ada hubungan dengan persoalan</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_syarat_4">4. Up-to-date, terbaru</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_syarat_5">5. Sampling error kecil</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_jenis_1">Berdasarkan sumber</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_jenis_1a">a. Data Primer \nData yang dikumpulkan langsung dari lapangan</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_jenis_1b">b. Data sekunder \nData yang telah dikumpulkan/diinformasikan pihak lain</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_jenis_2">Berdasarkan Sifat</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_jenis_2a">a. Data kualitatif \nMenunjukkan jenis atau kualitas</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_jenis_2b">b. Data Kuantitatif \nMemiliki ukuran atau jumlah</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_jenis_3">Berdasarkan Skala</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_jenis_3a">a. Rasio \nMemiliki nilai mutlak nol, misal: tinggi, umur, dan berat badan.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_jenis_3b">b. Interval \nJarak atau interval antar tingkatan pun sudah jelas, hanya saja tidak memiliki nilai mutlak nol, misal: suhu dan IQ.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_jenis_3c">c. Ordinal \nJarak atau interval antar tingkatan tidak jelas, misal: suhu dan IQ.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_jenis_3d">d. Nominal \nUntuk memberikan kategori saja, misal: jenis kelamin, golongan darah, dan suku.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_peranan_1">Di bidang bisnis, untuk melakukan survei pemasaran untuk mengetahui apakah suatu produk baru layak untuk dijual.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_peranan_2">Di bidang industri, untuk menentukan cara yang paling baik untuk memproduksi bola lampu.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_peranan_3">Di bidang komputasi, untuk melakukan percobaan untuk mengetahui efektivitas dari suatu software.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_populasi_1">Populasi adalah keseluruhan pengamatan atau obyek yang menjadi perhatian.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_populasi_2">Sampel adalah bagian data dari populasi yang terambil untuk diamati lebih lanjut. Sampel yang terambil harus mencerminkan dan mewakili populasi.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_tabel_1">Table distribusi frekuensi adalah daftar nilai data (bisa nilai individual atau nilai data yang sudah dikelompokkan ke dalam selang interval tertentu) yang disertai dengan nilai frekuensi yang sesuai.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_data_1">a. Contoh data tunggal</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_data_2">Berikut ini data berat badan sekelompok orang dalam kilogram \n55 48 22 49 78 59 27 41 68 54 34 80 68 42 73 51 76 45 32 53 66 32 64 47 76 58 75 60 35 57 73 38 30 44 54 57 72 67 51 86 25 37 69 71 52 25 47 63 59 64</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_data_3">b. Contoh data berkelompok</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_data_4">Keterangan: \nk = banyaknya kelas interval \nJ = jangkauan \nc = panjang kelas interval</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_mean_1">Rata-rata atau rataan merupakan ukuran pemusatan data. Selain itu, rataan merupakan parameter dari distribusi normal.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_median_1">Selain merupakan ukuran pemusatan, median juga merupakan ukuran letak yang menyatakan data yang berada di tengah setelah diurutkan. Median data tunggal didapatkan dengan 2 rumus yang berbeda antara yang banyaknya data (n) ganjil dan genap.</string>
    <string name="penjelasan_pengantar_statistik_modus_1">Modus adalah data yang paling sering muncul. Data tunggal dapat memiliki satu modus (unimodus), lebih dari satu modus (multimodus) atau tidak punya modus (unmodus). Sedangkan pada data berkelompok, nilai modus dihitung dengan</string>
    <string name="penjelasan_pengujian_hipotesis_1">Dalam penelitian terkadang dibutuhkan suatu analisis variabel data yang diukur. Analisis yang dimaksud dengan menggunakan suatu analisis tertentu dengan tujuan antara lain:</string>
    <string name="penjelasan_pengujian_hipotesis_2">Dua pertanyaan tersebut dapat dijawab dengan Menyusun suatu uji hipotesis. Hipotesis statistik ialah suatu anggapan atau pernyataan yang mungkin benar atau tidak, mengenai satu populasi atau lebih.</string>
    <string name="penjelasan_pengujian_hipotesis_3">Uji hipotesis merupakan suatu prosedur yang dilakukan untuk membuat inferensi tentang populasi dari suatu sampel. Hipotesis terbagi menjadi dua, yaitu sebagai berikut.</string>
    <string name="penjelasan_pengujian_hipotesis_4">a. Hipotesis nol (H0), adalah hipotesis yang menyatakan tidak ada efek, tidak ada pengaruh atau tidak ada perbedaan.</string>
    <string name="penjelasan_pengujian_hipotesis_5">b. Hipotesis tandingan (H1), adalah hipotesis yang menyatakan ada efek, ada pengaruh atau adanya perbedaan.</string>
    <string name="penjelasan_pengujian_hipotesis_bentuk_hipotesis_1">Bentuk hipotesis itu sendiri terdiri dari 3 bentuk. Misalnya akan dilakukan uji hipotesis terhadap rata-rata, maka hipotesis akan mempunyai bentuk antara lain</string>
    <string name="penjelasan_pengujian_hipotesis_daerah_penolakan_h0_1">1. Uji satu arah (one tail) ke kiri (H1 lebih kecil)</string>
    <string name="penjelasan_pengujian_hipotesis_daerah_penolakan_h0_2">2. Uji satu arah (one tail) ke kanan (H1 lebih besar)</string>
    <string name="penjelasan_pengujian_hipotesis_daerah_penolakan_h0_3">3. Uji dua arah (two tail) (H1 tidak sama dengan)</string>
    <string name="penjelasan_pengujian_hipotesis_p_value_1">P-value adalah taraf keberartian terkecil sehingga nilai uji statistic yang diamati masih berarti.</string>
    <string name="kirim_email_reset_password">Kirim Email Reset Password</string>
    <string name="OK">OK</string>
    <string name="ubah_password">Ubah Password</string>
    <string name="export_to_pdf">Export</string>
    <string name="overview_konsep_peluang">Pada materi ini akan dipelajari mengenai definisi sampel, peluang, permutasi, dan kombinasi serta beberapa aturannya.</string>
    <string name="overview_variabel_acak">Pada materi ini akan dipelajari mengenai peubah acak, ruang sampel, distribusi peluang, dan fungsi peluang.</string>
    <string name="overview_distribusi_probabilitas_diskrit">Pada materi ini akan dipelajari mengenai jenis peluang diskrit, distribusi seragam, binomial, multinomial, hipergeometrik, geometrik, dan poisson.</string>
    <string name="overview_distribusi_probabilitas_kontinu">Pada materi ini akan dipelajari mengenai jenis peluang kontinu, distribusi seragam kontinu, normal (Gaussian), gamma dan eksponensial.</string>
    <string name="overview_statistik_analisis_data">Pada materi ini akan dipelajari mengenai definisi statistik, istilah-istilah dalam statistika, syarat data yang baik, jenis data, populasi, sampel, data tunggal dan kelompok, mean, median, dan modus.</string>
    <string name="overview_teknik_sampling">Pada materi ini akan dipelajari mengenai jenis populasi, alasan sampling, jenis random sampling, serta distribusi sampel.</string>
    <string name="overview_anova">Pada materi ini akan dipelajari mengenai definisi ANOVA, jenis-jenis uji ANOVA, model data populasi, hipotesis, jumlah kuadrat total, jumlah kuadrat perlakuan, dan jumlah kuadrat galat.</string>
    <string name="overview_konsep_estimasi">Pada materi ini akan dipelajari mengenai definisi estimasi, penaksiran, dan jenis-jenisnya.</string>
    <string name="overview_pengujian_hipotesis">Pada materi ini akan dipelajari mengenai bentuk hipotesis, alasan pengujian, p-value, uji untuk satu rataan, uji untuk dua rataan, uji untuk rataan berpasangan, uji mengenai satu dan dua variansi, serta statistik uji.</string>
    <string name="overview_regresi_linier">Pada materi ini akan dipelajari mengenai definisi regresi, model regresi linier sederhana, uji serentak melalui ANOVA, RMSE (Root Mean Square Error), definisi korelasi, korelasi Pearson, nilai koefisien korelasi, dan uji korelasi.</string>
</resources>